謝偉俊倡郵輪碼頭「活化」做龕場

【明報專訊】本港土地問題嚴峻，連先人都受波及。據食環署就財政預算案開支答覆，本港上年骨灰龕位累計輪候申請總數已逾2.9萬宗，平均輪候46個月。立法會議員謝偉俊就話，郵輪碼頭大樓長年冷清，猶如「東九停屍間」，倒不如將大樓「活化」，改建做大型骨灰龕場。

謝偉俊話，郵輪碼頭大樓商舖十室九空，質疑政府耗資82億公帑投資，都無經濟效益，提議商經局不如將碼頭大樓改建做大型龕場，「活化」碼頭。佢問局方「會否死馬當活馬醫」，出售龕位，按月收管理費，喺春秋二祭同藉「解穢酒」帶旺人流；仲提議邀請設計法國羅浮宮嘅建築師貝聿銘，喺碼頭末端起新饒宗頤紀念館，將碼頭活化做「慎終追遠」同「弘揚國學旅遊新景點」。

商經局常任秘書長（工商及旅遊）容偉雄答覆話，碼頭主要目的係畀郵輪停泊，無空間改建做骨灰龕；話建議無助增加人流同增添活力，而碼頭末端亦無空間設新景點。

大澳比生人, 維港比死人

好撚on9

用死人接客
探靈碼頭

第一次認同佢
佢幾時入伙？

我欣賞你嘅思路

有腦乎？

死人霸生地

話死場既一定係a0

唔錯喎 我支持呀

維港景收貴D

佢係玩膠串緊政府咋話 ?

應該國際化做世界性龕場

將全世界既死人運過來

每日150個大陸骨灰

又幾抵死WO

玩轉極樂園
一落船直登彼岸
成堆白骨迎賓 又唔會帶來交通問題

每日150 條屍好過每日150隻蝗

不如政府總部地底

不如轉做火葬場啦
燒完直接撒落海

呢度係啟德唔係東涌啊

每日150個大肚, 150個現成既蝗, 150條蝗屍(土葬), 150個蝗骨灰
每日一共750隻蝗落黎

舊跑道由頭到尾整一排龕位可以整幾多個

何其壯觀

臨上郵輪玩之前，要先經過一堆龕位，我仲有心情玩？

真陰功
咁靚嘅位都可以浪費成咁
香港政府到底廢到咩地步

屌你正呀喂！

仲可以開擺山郵輪旅遊，今次fatfat喇

直情個遺體一落郵輪就直接火化入龕
國際殯葬都會

個post竟然係凍忌廉開

名副其實死場

有腦都知屌緊政府

十大機建

國際郵輪中心

不如揾㗎舊遊輪轉做龕場 一間間房擺滿曬骨灰龕 每逢清明重陽就環港一周

一早有人諗到

至旺咪外面個草地
入面平時有鳩人咩

佢個花園外圍好隱秘

用春秋二祭帶旺人流，咁好既橋都俾佢諗到

豪宅龕場

歡迎全國同胞搶購

我欣賞佢思路

咪係 睇死條垃圾謝偉俊當年一定舉腳讚成起舊咁既嘢

一係開雞竇一係龕場
得返兩條路

之前都講過一次

果個位如果唔起樓，最適合做大型遊樂場，可以成為香港一大特色
全世界應該無幾多遊樂場係伸入去海港，夜晚仲要有無敵海景

變遊魂碼頭

屌佢老味，咁撚靚既地段做龕場

Disney sea

開薩莉亞